<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">Actuar con perspectiva de género en cada delito, aplicando protocolos especializados para para no afectar la investigación o derechos de la víctima.</statement>
     <statement id="2">Tomar acciones específicas para trabajar con víctimas vulnerables, como infancias, pueblos indígenas o personas migrantes.</statement>
     <statement id="3">Conducir mis actos y líneas de investigación sin recurrir a prejuicios o estereotipos sobre las víctimas.</statement>
     <statement id="4">Comprender las leyes que regulan el trabajo de la policía de investigación, respaldando en ellas mi operatividad.</statement>
     <statement id="5">Conocer las implicaciones de la debida diligencia en mi trabajo diario y su importancia para las líneas de investigación.</statement>
     <statement id="6">Contar con herramientas de salud mental y autocuidado que me permitan gestionar el estrés que genera la labir policial</statement>
     <statement id="7">Poder adaptarme y aprender de las compledijades/dificultades de los distintos delitos para mejorar mi desempeño a partir de estas experiencias</statement>
     <statement id="8">Ser capaz de analizar situaciones y aportar nuevos puntos de vista según mi experiencia.</statement>
     <statement id="9">Saber valorar la importancia y aportes que mi trabajo genera a la institución y a la vida de otras personas.</statement>
     <statement id="10">Contar con herramientas para emplear un lenguaje corporal y verbal adecuado que me permita compartir mis ideas</statement>
     <statement id="11">Saber reconocer el estado emocional de otras personas, para tener una comunicación basada en la empatía que proteja sus derechos</statement>
     <statement id="12">Ser capaz de colaborar con mi unidad y otras áreas, fomentando un ambiente de coperación y efectividad.</statement>
     <statement id="13">Desarrollar habilidades de negociación y mediación, para que las personas me dejen hacer mi trabajo.</statement>
     <statement id="14">Saber hacer un plan de trabajo, para elegir mis tareas prioritarias y cumplir mis objetivos semanales.</statement>
     <statement id="15">Conocer las actas o informes escritos de cada etapa de la investigación y saber llenarlos de manera clara y sencilla.</statement>
     <statement id="16">Saber organizar la información que recolecto, para que mis compañeros puedan entenderla fácilmente.</statement>
     <statement id="17">Tener herramientas para entender y solicitar información de la Fiscalía, como peritajes o estudios de inteligencia.</statement>
     <statement id="18">Poder sacar conclusiones de la información de campo, los peritajes y los trabajos de inteligencia.</statement>
     <statement id="19">Contar con una estructura mínima de entrevista, a partir de de la información que me interesa recopilar.</statement>
     <statement id="20">Poder adaptar mi técnica de entrevista al perfil de la persona,utilizando ejercicios de recuperación de memoria.</statement>
     <statement id="21">Conocer los componentes del tipo penal, para aplicarlos a mis trabajos de recopilación de información e indicios.</statement>
     <statement id="22">Comprender las áreas más vulnerables del caso, desde el punto de vista de la abogada o abogado defensor.</statement>
     <statement id="23">Planear y complementar mi trabajo de campo a partir de lo que sabemos sobre el delito y su dinámica a nivel local.</statement>
     <statement id="24">Conocer las mejores prácticas para justificar, planear y ejecutar una orden de cateo, sin arriesgar la investigación y a mis colegas.</statement>
     <statement id="25">Saber preservar y documentar indicios en la cadena de custodia.</statement>
     <statement id="26">Saber evaluar riesgos y medir mi respuesta ante ellos, protegiendo mi integridad y la de otras personas.</statement>
   </statements>