<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">Saber cómo identificar cuando un delito está relacionado con el género y saber cómo actuar para evitar que en la investigación se vulneren los derechos de una víctima, testigo o personas presuntas responsables.</statement>
     <statement id="2">Entender qué medidas puedo tomar para atender las necesidades específicas de poblaciones vulnerables como infancias, pueblos indígenas, población migrante, etc.</statement>
     <statement id="3">Reconocer y eliminar conductas que reproduzcan prejuicios, estereotipos y estigmas durante un acto de investigación.</statement>
     <statement id="4">Conocer todos los alcances y límites legales de mi papel como policía de investigación, así como todo lo que podría hacer dentro de mi rol en un proceso de investigación.</statement>
     <statement id="5">Saber qué implica la debida diligencia en el trabajo diario a fin de agotar todas las líneas de investigación.</statement>
     <statement id="6">Saber canalizar el estrés y contener las repercusiones negativas de lo duro de la labor policial.</statement>
     <statement id="7">Aprender a ser perseverante y adaptarme a las circunstancias de carencias con un riesgo latente.</statement>
     <statement id="8">Ser atento, observador y tener la disposición de aprender cosas nuevas.</statement>
     <statement id="9">Tener iniciativa y ponerse la camiseta de agente.</statement>
     <statement id="10">Saber cómo hablar y tratar con víctimas así como platicar claramente mis ideas.</statement>
     <statement id="11">Comprender los sentimientos y pensamientos de las víctimas, testigos o imputados para establecer conexiones y posibles motivos en el caso.</statement>
     <statement id="12">Saber cómo colaborar con mi unidad y con otras áreas para obtener información que me ayude en mis carpetas.</statement>
     <statement id="13">Poder desactivar conflictos con la ciudadanía para que nos dejen hacer nuestro trabajo.</statement>
     <statement id="14">Saber establecer y cumplir objetivos claros, priorizar tareas,  y coordinar su trabajo con diferentes equipos de la policía.</statement>
     <statement id="15">Conocer qué actas o informes llenar y saber cómo llenar la información de forma escrita.</statement>
     <statement id="16">Realizamos una reunión para llenar nuestros informes y estructurar la información del caso.</statement>
     <statement id="17">Saber cómo utilizar los recursos de información de la Fiscalía como peritajes adecuados, productos de las analistas, plataforma méxico, o  cámaras de vigilancia.</statement>
     <statement id="18">Poder sacar conclusiones de lo que uno recopila en campo y de los productos de analistas.</statement>
     <statement id="19">Identificar qué información sacar de las personas antes de entrevistar.</statement>
     <statement id="20">Saber entrevistar de acuerdo al perfil de la persona, así como poder adaptar las técnicas durante la conversación para obtener la mejor información posible.</statement>
     <statement id="21">Conocer cómo mis acciones repercuten en audiencias con los jueces.</statement>
     <statement id="22">Argumentación jurídica orientada a las funciones operativas del PPI</statement>
     <statement id="23">Planear diligencias con investigación de gabinete del contexto del delito para no salir a ciegas.</statement>
     <statement id="24">Saber formalizar un cateo que contemple todos los riesgos de la operación y los pasos jurídicos.</statement>
     <statement id="25">Saber preservar y documentar indicios en la cadena de custodia.</statement>
     <statement id="26">Conocer los factores prácticos y legales para realizar una detención sin poner en riesgo mi integridad, la de las personas presentes o de la persona detenida.</statement>
     <statement id="27">Saber manejar armas de fuego de forma segura y efectiva con el conocimiento técnico, habilidad psicomotora y actitud ética.</statement>
     <statement id="28">Tomar fotografías y videos pertinentes para la investigación en el lugar de los hechos.</statement>
     <statement id="29">Conocer técnicas específicas para recolectar indicios.</statement>
     <statement id="30">Adquirir habilidades para investigar delitos mediante medios digitales, así como para investigar delitos cibernéticos como violencia digital. </statement>
     <statement id="31">Aprender de forma detallada cómo ejecutar un exhumación de cadáver para brindar asistencia que necesita el personal pericial para el traslado seguro de restos.</statement>
     <statement id="32">Dominar todos los factores a considerar para hacer una toma de muestras biológicas con control judicial efectiva, desde la solicitud al juez hasta el registro.</statement>
     <statement id="33">Saber cómo operar un vehículo oficial de manera segura y saber conducir en diferentes condiciones que pueden presentarse durante el trabajo policial.</statement>
     <statement id="34">Aprender características humanísticas y filosóficas en el perfil del policía de investigación</statement>
     <statement id="35">Conocimiento de todas las drogas que manejan los grupos delictivos.</statement>
   </statements>