<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">No me gusta la justicia para adolescentes</statement>
     <statement id="2">El exceso de trabajo y los problemas familiares no me dejan hacer lo que tengo que hacer.</statement>
     <statement id="3">Es difícil crear confianza con las personas para que cuenten lo que vieron</statement>
     <statement id="4">lo más difícil en una entrevista es conseguir toda la información.</statement>
     <statement id="5">Espero al oficio del Ministerio Público para empezar a realizar actos de investigación.</statement>
     <statement id="6">Casi no interactúo con los peritos en la escena, cada quien hace su trabajo.</statement>
     <statement id="7">Las otras áreas no nos comparten información por celos </statement>
     <statement id="8">Mis compañeras me suelen ayudar con los reportes</statement>
     <statement id="9">Hacemos juntas de trabajo con el Ministerio Público y Peritos para ver el plan de investigación.</statement>
     <statement id="10">Es muy tardado reportar la información de las entrevistas</statement>
     <statement id="11">Solemos proponer nuevas líneas de investigación al Ministerio Público</statement>
     <statement id="12">Suelo seguir líneas de investigación diferentes a las propuestas por el Ministerio Público</statement>
     <statement id="13">El Ministerio Público nos solita varias reuniones para que le expliquemos nuestros informes.</statement>
     <statement id="14">Sé qué necesito de un peritaje pero no sé cómo pedirlo</statement>
     <statement id="15">En mi área los directores suelen dirigir las actividades con mapas de calor y otros datos delictivos.</statement>
     <statement id="16">Es poco común que tenga que volver a entrevistar a una víctima de violencia</statement>
     <statement id="17">Las personas drogadictas no son buenas fuentes de información</statement>
     <statement id="18">Nunca se ma ha caído un caso por un acto de investigación mal ejecutado</statement>
     <statement id="19">La perspectiva de género solo se puede aplicar en delitos como feminicidio o violación</statement>
     <statement id="20">En equipos donde se trabaja con mujeres suele haber más conflictos</statement>
     <statement id="21">Las personas LGBT piden tratamientos especiales y eso no es igualdad derechos</statement>
     <statement id="22">Uso los recursos técnicos y legales que conozco, pero pienso que podría hacer más.</statement>
     <statement id="23">Uno debe conocer los derechos humanos porque nuestra actuación implica quebrantar derechos</statement>
     <statement id="24">Siento que mis hallazgos, ideas y conclusiones de investigación no se reflejan plenamente cuando las escribo</statement>
     <statement id="25">En algunas investigaciones los casos se han caído por algún recurso legal que no preví.</statement>
     <statement id="26">Me siento inseguro de acudir a un litigio para hablar de mi trabajo.</statement>
   </statements>