<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">En equipos donde se trabaja con mujeres suele haber más conflictos.</statement>
     <statement id="2">En el fondo, no hay grandes diferencias entre investigar un homicidio y un feminicidio.</statement>
     <statement id="3">No debo entrevistar a fondo a un menor, solo puedo corroborar si está bien y canalizarlo al DIF/trabajo social.</statement>
     <statement id="4">Es más difícil trabajar con personas rurales por sus usos y costumbres, son gente sumamente cerrada.</statement>
     <statement id="5">Las personas LGBT piden tratamientos especiales y eso no es igualdad derechos.</statement>
     <statement id="6">Si a  la comunidad  LGBT la tratas de una manera que para ellos está mal, te metes en una bronca.</statement>
     <statement id="7">En el nuevo sistema de justicia, el imputado tiene más derechos que el policía.</statement>
     <statement id="8">Espero al oficio del Ministerio Público para empezar a realizar actos de investigación.</statement>
     <statement id="9">Hay incertidumbre para desahogar diligencias: se desconocen las facultades y cómo realizarlas en la práctica.</statement>
     <statement id="10">Está mal visto todo lo que tiene que ver con salud mental: si me siento mal un día, podrían desarmarme.</statement>
     <statement id="11">Estar con mi familia es mi única forma de lidiar con todo el estrés que vivo en el trabajo.</statement>
     <statement id="12">Hay que tener mucha objetividad y humildad para analizar dónde está fallando uno.</statement>
     <statement id="13">De lo más importante de un policía es que sea muy observador, con un criterio amplio.</statement>
     <statement id="14">La mayoría de los compañeros no quiere hacer su trabajo.</statement>
     <statement id="15">Tener un mejor trato con las víctimas mejora el desahogo de la investigación.</statement>
     <statement id="16">Me gustaría saber qué hacer cuando una víctima o testigo comienza a llorar o temblar.</statement>
     <statement id="17">Las otras áreas no nos comparten información por celos.</statement>
     <statement id="18">No sé qué hacer cuando me están faltando al respeto, o cuando me están grabando o jalando.</statement>
     <statement id="19">Un plan de trabajo no es útil: quita tiempo, se viene abajo, retrasa y podría sacarse de la base del Ministerio Público.</statement>
     <statement id="20">El Ministerio Público nos solicita varias reuniones para que le expliquemos nuestros informes.</statement>
     <statement id="21">Es importante tomarse un tiempo para estructurar la información del caso.</statement>
     <statement id="22">Sé qué necesito obtener de un peritaje pero no sé bien qué pedir y cómo pedirlo.</statement>
     <statement id="23">La información de las analistas es difícil de entender o muy larga.</statement>
     <statement id="24">Es imposible definir una ruta mínima de entrevista, por la variabilidad de los casos y personas.</statement>
     <statement id="25">El AMP suele volver a entrevistar a las personas que entrevisté.</statement>
     <statement id="26">Sería bueno saber qué preguntar en entrevistas complicadas, cómo llegar y con qué tacto evitaría revivir malas experiencias.</statement>
     <statement id="27">Es poco común que mis compañeros o yo tengamos que volver a entrevistar a una víctima de violencia.</statement>
     <statement id="28">Hay que saber cómo nuestras acciones afectan a todas las etapas del proceso penal.</statement>
     <statement id="29">Sé cómo prepararme para una audiencia y cómo contestarle a la defensa, aunque éste nervioso.</statement>
     <statement id="30">Es importante que cuando llegues a un área nueva, el encargado te indique las diligencias básicas.</statement>
     <statement id="31">Es imposible delimitar una ruta de acción mínima para la investigación, porque cada caso es distinto.</statement>
     <statement id="32">Trabajar un caso en equipo con AMP, peritos y analistas hace que su resolución sea más rápida</statement>
     <statement id="33">La mayoría de los compañeros no saben cómo hacer un cateo.</statement>
     <statement id="34">No quiero levantar indicios porque me van a llamar a audiencia.</statement>
     <statement id="35">Para levantar un documento, candado o casquillos, hay que llamar a servicios periciales.</statement>
     <statement id="36">4 elementos son necesarios para la detención de una persona, así lo neutralizamos bien.</statement>
     <statement id="37"> La violencia es encausada y equilibrada: si me dieron un golpe, le regreso otro y después dialogamos.</statement>
     <statement id="38">Lo más difícil a la hora de reventar un domicilio es estar tranquilo.</statement>
   </statements>