<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">Identificar los componentes de género en un delito e implementar los protocolos aplicables al desarrollar la investigación.</statement>
     <statement id="2">Tomar acciones específicas para trabajar con grupos vulnerables, como menores, pueblos indígenas o personas migrantes.</statement>
     <statement id="3">Aprender a identificar cuando un prejuicio puede influir en mi actuación.</statement>
     <statement id="4">Comprender las leyes que regulan el trabajo de la policía de investigación, respaldando en ellas mi operatividad.</statement>
     <statement id="5">Conocer las implicaciones de la debida diligencia en mi trabajo diario y su importancia para las líneas de investigación.</statement>
     <statement id="6">Contar con herramientas de salud mental para gestionar el estrés que genera la labor policial y canalizarlo de forma positiva.</statement>
     <statement id="7">Adaptarme y aprender de las dificultades que implica la investigación de delitos de alto impacto para mejorar mi desempeño.</statement>
     <statement id="8">Ser capaz de analizar situaciones y datos para proponer actos y líneas de investigación a partir de mi experiencia.</statement>
     <statement id="9">Identificar el valor e importancia de mi trabajo para la institución y la impartición de justicia.</statement>
     <statement id="10">Saber utilizar mi lenguaje corporal y verbal para compartir mis ideas con compañeros y demás operadores.</statement>
     <statement id="11">Saber reconocer el estado emocional de otras personas para mejorar la comunicación y proteger/garantizar sus derechos.</statement>
     <statement id="12">Ser capaz de colaborar con mi unidad y otras áreas, fomentando un ambiente de cooperación y efectividad.</statement>
     <statement id="13">Desarrollar habilidades de negociación y mediación, para que las personas no obstruyan mi trabajo.</statement>
     <statement id="14">Saber hacer un plan de trabajo, para elegir mis tareas prioritarias y cumplir mis objetivos semanales.</statement>
     <statement id="15">Conocer y requisitar de forma clara los documentos que debo elaborar durante el desarrollo de mi investigación para fortalecerla.</statement>
     <statement id="16">Saber organizar la información que recolecto, para que mis colegas puedan entenderla fácilmente.</statement>
     <statement id="17">Conocer las fuentes de información a mi alcance (peritajes, datos, etc.) y cómo obtenerlas para mejorar o facilitar mi trabajo.</statement>
     <statement id="18">Identificar información relevante para la teoría del caso, a partir de mis reportes de campo y otros productos de información criminal.</statement>
     <statement id="19">Contar con una estructura mínima de entrevista, a partir de la información que me interesa obtener.</statement>
     <statement id="20">Poder adaptar mi técnica de entrevista al perfil de la persona, utilizando ejercicios de recuperación de memoria.</statement>
     <statement id="21">Conocer los elementos del tipo penal, para aplicarlos a mis trabajos de recopilación de información e indicios.</statement>
     <statement id="22">Comprender las áreas más vulnerables del caso, desde el punto de vista de la defensa.</statement>
     <statement id="23">Planear y complementar mi trabajo de campo a partir de lo que sabemos sobre el delito y su dinámica a nivel local.</statement>
     <statement id="24">Conocer prácticas útiles para justificar, planear, ejecutar y reportar un cateo, minimizando riesgos para la investigación y mis colegas.</statement>
     <statement id="25">Saber preservar, embalar, trasladar y reportar indicios en la cadena de custodia.</statement>
     <statement id="26">Saber evaluar riesgos y medir mi respuesta ante ellos, protegiendo mi integridad y la de otras personas.</statement>
   </statements>